استقالة الممثلة الخاصة لمنظمة الأمن والتعاون الأوروبي في أوكرانيا
 قدمت هايدي تاليافيني السبت يونيو حزيران استقالتها من منصب الممثل الخاص لمنظمة الأمن والتعاون الأوروبي في أوكرانيا وأعلن مسؤول في وزارة الخارجية السويسرية أن تاليافيني ستترك منصبها مشيرا إلى أن الأخيرة ترفض الإدلاء بأي تصريحات حول الموضوع في الوقت الراهن من جانب آخر أعرب مفوض جمهورية لوغانسك الشعبية فلاديسلاف دينيغو عن أمله في الحفاظ على النهج البناء لمفاوضات مينسك في حال استقالة تاليافيني من جهته أعرب دينيس بوشيلين مفوض جمهورية دونيتسك الشعبية في محادثات مجموعة الاتصال عن أمله في أن لا يؤثر رحيل تاليافيني من منصبها على عملية مينسك للتسوية في جنوب شرق أوكرانيا يشار إلى أن تاليافيني دبلوماسية سويسرية شهيرة ترأست لجنة التحقيق في أسباب النزاع المسلح في أوسيتيا الجنوبية  